葉劉：建制派信「集中票源高票當選教條」是太短視

新民黨主席葉劉淑儀因選委提名票不足，周三（1日）宣布結束參選特首工程。事隔數日，她今早出席商台節目時指對未能「入閘」感到可惜、失望，惟「失望但不絕望」，「心情恢復得好快，睡一覺就沒事」，且有很多得着，如新民黨更團結、副主席田北辰英勇捍衛她、跟隨她的團隊亦「學到很多」、時時批評她的網媒都表示支持，形容「做到這樣還有什麼好埋怨？」

葉劉淑儀重申，自己未能「入閘」參選特首是因制度問題，「只有1200（選委）票不夠分配，建制派同事見到我都不好意思，時勢所迫，票不夠分配」，同時因為政治形勢，「兩邊都政治綑綁」。

她又提到，有些人臨結束才告訴記者可以給她選委票，質疑對方「又不早點給，你肯幫人就自動拿來，卻在記者面前扮大方，又抽多一次水，口惠而實不至，要看清楚這些人了！」

葉劉淑儀亦認為，建制派相信「集中票源高票當選教條」是「太短視」，強調絕非某候選人高票當選就能解決問題，也要有政治能力，預料下屆政府局勢會比這屆更嚴峻。

問到有否想過「為什麼對你這麼不公平」，葉劉淑儀指「不想、不計較喇」。